做過外資公司 真係忍唔住會歧視啲港資公司嘅員工

係MNC/外資洋行 你假假地都對住一班有質素有學識而且國際化嘅同事
用流利英文溝通實屬常態
去玩去team building都會去中上環蘭貴坊soho等明流新貴聚腳地
做左一排個人已經開始進入上流人士嘅生活圈
你會發現自己成個人嘅品味同圈子都唔同左

而港資公司呢？
啲人十居其九都係不學無術嘅港產師奶，廢青，
每日就係公司講啲典型港式辦公室是非
間唔中都聽到格離位陳師奶怨婦上身講：唉 依加啲新人叻過我，邊洗我教

lunch時成班港喱係office叮飯，或者大汗疊細去格離間譚仔買外賣，返公司個pantry，望住部iphone大播泡菜劇送飯

team building? 港資公司唔興呢味，因為港燦師奶放工要凑仔。直到年尾收爐時 老闆就book左旺角某間酒樓 食下髮菜蠔屎抽下過氣iPad 閣下抽到嘅話都麻煩請返全team人食tea
因為係港喱眼中咁先叫有禮貌

雖然鬼佬上司都會以目標為本 做事好攻利
對員工嘅表現會以一套量化嘅kpi去衡量
但係做事同做決定時 佢地往往會尊重下屬嘅意見
就算逼不得已作一啲痛苦嘅決定，或者俾一啲好惡哽嘅task下屬，都會以一個令人舒服嘅方式present出黎 令下屬感覺受尊重
就算啲task辛苦啲都心願誠服
到成功做完件事後 鬼佬老闆更加會好好咁去感激你 係佢嘅上司面前acknowledge你 簡單而言佢會俾足面你 並且係下一次apprasial/promotion上如實反映出黎

港哩老闆呢？
做唔成件事就屌撚到你化
做得成件事就當你無到 轉個頭都唔記得左你幫過佢
有親大獲野就隊你出黎死 有功就佢領
佢覺得俾左份糧你 就應份為佢賣命
完全唔覺得有需要去encourage同empower人

不服來辯

好服不辯

做過美資 意資 日日係office 叮飯

公司都大把同事喺office叮飯

同意！！

利申：英資公司員工

新加坡老細
#1唔同意 同意#2 大撚把鬼婆都係無腦傻閪黎

Child登係港資forum 所以冇人理你